中國移動互聯網發展安全報告：99.9%中毒手機是安卓

Windows勒索病毒爆發之後，人們不禁開始擔憂，如果類似的病毒爆發在智慧手機上，將造成更加嚴重的後果。
5月17日，中國互聯網協會與國家互聯網應急中心聯合發佈了《中國移動互聯網發展狀況及其安全報告（2017）》。
報告顯示，2016年，中國境內活躍手機上網號碼數量達到12.47億，同比增長60%。也就是說，全國90.2%的人都至少擁有一個能通過手機上網的號碼。
2016年，中國境內活躍智慧手機數量超23億部，較2015年翻了一倍。
在智慧手機用戶中，安卓和蘋果站絕大多數。其中，安卓是病毒感染重災區。2016年，遭惡意感染的用戶高達1.85億，安卓使用者是病毒的主要攻擊物件。在國家互聯網應急中心捕獲的205萬個樣本中，超過99.9%的惡意程式的攻擊物件都是安卓。
病毒形式方面，出現最多的是以彈窗形式的流氓應用，占比超過60%。其次是惡意扣費應用。

iphone se咁平 點解仲可以有人得一部毒毒der an機😂

賤物鬥窮人 An撞機可以平到幾舊水
埃瘋點比？

利申:埃瘋狗

當中係咪99.9%強國機?

識計數 都唔會平幾舊買an機 an機出世唔夠半年價必插😂 而且an機用一年後一係壞一係lag 除左meizu 邊似iphone用到十年

呢啲新聞係你貼嘅咩？！專心推你部咪咩撚野族啦

大陸咁多機無google play service
無google幫你scan問題app
佢地d app又唔係google play download
就咁

99.9%? 0.01%係ios啦

咁ios 都會中毒咁唔安全

好似重有機會行Windows

講起真係慚愧，apple都有成0.01%, 唔完美，唔道歉唔得。不過我相信apple明天會更好，終有一天會係0%

微信，qq，乜鬼野管家唔係毒？

agger

大陸冇google play

咪係 好多都冇得裝 又或者要裝都好hi煩

除左meizu

咪又係加左料

根本一開波已經加料
仲要用強國app, 開晒後門
再裝埋強國防毒
唔中毒都難

下 大陸都用唔到google 要驚佢加料 乜apps都可以加 點解要加係google? 咩邏輯黎 呢D真係冇野搵野黎講 低低地 白痴 弱智

但你呢啲香港支那豬要用google又鍾意做賤族
咁呢啲加料木馬google服務未啱哂你囉
做賤族仲咁撚大聲

出過啦，無人講姐
YiSpecter

咪係

毒米，魅瀆 果D本身個rom已經係毒啦

用兩個最極端嘅例子比較

退一百萬步黎講 就算真係有鬼崇野 都冇用啦 用得an機都唔會做埋d高危野 咩android pay 網上付款之類 google play又冇綁定信用卡 問題唔係大陸機唔安全 係android囉唔該 唔洗指意故意批鬥大陸機 然後扮晒其他android系統冇問題先得架 兩回事來 就算冇後門程或都唔會用android機做高危野囉死an撚😂

又係到搞分化！你唔係An撚？
其實依家只要正正經經係google play down app, 唔亂裝有路不明嘅app, 加上有裝防毒，android 一樣都安全嘅